# üìò –ö—Ä—É–≥–æ–≤–∞—è –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏–∫–∞: –§—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –∏ –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –ü—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è

## üîπ –®–∞–≥ 4: –°–ª–æ–∂–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —á–µ—Ä–µ–∑ –∫—Ä—É–≥–æ–≤—É—é –º–æ–¥–µ–ª—å

### 1. –≠–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è

–≠–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç–∞ –∫–∞–∫ –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–µ –∏ –º–∞—Å—à—Ç–∞–±:

$$
e^{i\alpha} = \cos \alpha + i \sin \alpha
$$

–û–±—â–∞—è —Ñ–æ—Ä–º–∞ –¥–ª—è –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω–æ–≥–æ –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç–∞:

$$
e^{x + i y} = e^x (\cos y + i \sin y)
$$

- –ü—Ä–∏ \( x = 0 \): –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–µ –ø–æ –æ–∫—Ä—É–∂–Ω–æ—Å—Ç–∏
- –ü—Ä–∏ \( x \neq 0 \): –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å–ø–∏—Ä–∞–ª—å

### 2. –ö–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã–π –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º

–ï—Å–ª–∏:

$$
z = r (\cos \alpha + i \sin \alpha)
$$

–¢–æ:

$$
\ln z = \ln r + i \alpha
$$

- –î–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è —á–∞—Å—Ç—å ‚Äî –º–∞—Å—à—Ç–∞–± (—Ä–∞–¥–∏—É—Å)
- –ú–Ω–∏–º–∞—è —á–∞—Å—Ç—å ‚Äî —É–≥–æ–ª (–¥—É–≥–∞)

### 3. –¢—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—è —á–µ—Ä–µ–∑ —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç—ã

$$
\cos z = \frac{e^{iz} + e^{-iz}}{2}
$$

$$
\sin z = \frac{e^{iz} - e^{-iz}}{2i}
$$

–†–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç ‚Äî –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏—è –ø–æ —á–∞—Å–æ–≤–æ–π –∏ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤ —á–∞—Å–æ–≤–æ–π.

### 4. –°–ø–∏—Ä–∞–ª–∏

- –ê—Ä—Ö–∏–º–µ–¥–æ–≤–∞ —Å–ø–∏—Ä–∞–ª—å:

$$
r = a \alpha
$$

- –õ–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å–ø–∏—Ä–∞–ª—å:

$$
r = a e^{b \alpha}
$$

–û–Ω–∏ –æ–ø–∏—Å—ã–≤–∞—é—Ç —Ä–æ—Å—Ç, –∑–∞—Ç—É—Ö–∞–Ω–∏–µ, —Ä–∞—Å–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω–µ–Ω–∏–µ.

### 5. –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ

–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:

$$
\frac{d}{dz} e^{x + i y} = e^{x + i y}
$$

‚Üí –ü–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç –º–∞—Å—à—Ç–∞–±–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –∏ –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–µ.

### 6. –ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ

–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª –ø–æ –∫–æ–Ω—Ç—É—Ä—É:

$$
\oint f(z) \, dz
$$

–í –∫—Ä—É–≥–æ–≤–æ–π –º–æ–¥–µ–ª–∏ ‚Äî —Å—É–º–º–∞ –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–π –ø–æ –¥—É–≥–∞–º.  
–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª –ø–æ –æ–∫—Ä—É–∂–Ω–æ—Å—Ç–∏: —Ü–µ–ª–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –æ–±–æ—Ä–æ—Ç–æ–≤ (—Å–≤—è–∑—å —Å —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–æ–π –ö–æ—à–∏).

---

## üîπ –®–∞–≥ 5: –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è

### 1. –ü–æ–≤–æ—Ä–æ—Ç (–≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–µ)

–í–æ–∫—Ä—É–≥ –Ω–∞—á–∞–ª–∞:

$$
z' = z e^{i\alpha}
$$

–í–æ–∫—Ä—É–≥ —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–∞ \( c \):

$$
z' = (z - c)e^{i\alpha} + c
$$

### 2. –ú–∞—Å—à—Ç–∞–±–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ (–≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏—è)

–û—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–∞ \( c \):

$$
z' = c + k(z - c)
$$

### 3. –ò–Ω–≤–µ—Ä—Å–∏—è

–û—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –∫—Ä—É–≥–∞ —Ä–∞–¥–∏—É—Å–∞ \( R \) –∏ —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–∞ \( O \):

$$
|z' - O| = \frac{R^2}{|z - O|}
$$

–î–ª—è –µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–æ–≥–æ –∫—Ä—É–≥–∞ –∏ \( O = 0 \):

$$
z' = \frac{1}{\bar{z}}
$$

### 4. –ö–æ–Ω—Ñ–æ—Ä–º–Ω—ã–µ –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è

–ü—Ä–æ—Å—Ç–æ–µ –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ:

$$
f(z) = az + b, \quad a, b \in \mathbb{C}
$$

–û—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ –ú—ë–±–∏—É—Å–∞:

$$
f(z) = \frac{az + b}{cz + d}, \quad ad - bc \neq 0
$$

–°–æ—Ö—Ä–∞–Ω—è—é—Ç —É–≥–ª—ã –∏ –ø–µ—Ä–µ–≤–æ–¥—è—Ç –∫—Ä—É–≥–∏/–ø—Ä—è–º—ã–µ –≤ –∫—Ä—É–≥–∏/–ø—Ä—è–º—ã–µ.

### 5. –ü—Ä–∏–º–µ–Ω–µ–Ω–∏—è

- –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã—Ö —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π
- –≠–ª–µ–∫—Ç—Ä–æ—Å—Ç–∞—Ç–∏–∫–∞ –∏ –≥–∏–¥—Ä–æ–¥–∏–Ω–∞–º–∏–∫–∞
- –ú–æ–¥–µ–ª—å –ü—É–∞–Ω–∫–∞—Ä–µ (–≤—Å—è –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—è –≤ –∫—Ä—É–≥–µ)

---

## üîπ –ó–∞–∫–ª—é—á–µ–Ω–∏–µ

–°–ª–æ–∂–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –∏ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è –≤ –∫—Ä—É–≥–æ–≤–æ–π –º–æ–¥–µ–ª–∏:

- –≠–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç–∞ = –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–µ + –º–∞—Å—à—Ç–∞–±
- –õ–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º = —É–≥–æ–ª + –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º —Ä–∞–¥–∏—É—Å–∞
- –î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ = –∏–∑–º–µ–Ω–µ–Ω–∏–µ —Ñ–∞–∑—ã
- –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è = –ø–æ–≤–æ—Ä–æ—Ç—ã, –º–∞—Å—à—Ç–∞–±–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è, –∏–Ω–≤–µ—Ä—Å–∏–∏, –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è

–≠—Ç–æ –¥–µ–ª–∞–µ—Ç –∫—Ä—É–≥–æ–≤—É—é –º–æ–¥–µ–ª—å –ø–æ–ª–Ω–æ—Ü–µ–Ω–Ω–æ–π –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –∏ –∞–Ω–∞–ª–∏—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º–æ–π.

–°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π —à–∞–≥: –ø–µ—Ä–µ–π—Ç–∏ –∫ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—é –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π —á–µ—Ä–µ–∑ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è –∏ —Ñ–∞–∑–æ–≤—ã–µ –∫—Ä—É–≥–∏.
